邊個話香港細嘅同我入黎

香港同亞洲其他國家嘅主要城市比較
其實完全唔可以話細

香港vs首爾

香港面積大約係成個首爾再加你半個仁川

香港vs台北

香港面積其實已經係大半個北北桃

香港vs新加坡+新山

眾所周知嘅例子，但原來新加坡加埋新山就會同香港差唔多

之後就係真正黎料嘅時候
香港vs東京

香港同東京23區黎比差唔多大

香港vs紐約

香港絕對係東方大蘋果

香港vs倫敦/巴黎

同呢2個地方比，香港終於顯得細一啲
但都要注意返以單一城市黎計呢兩個係最大嗰兩個黎(唔計中國)
而且佢地市中心都係正中間
放射式向外發展
相反香港市中心偏南
再加上有西鐵呢類迂迴路線
出城真係世界第一

日本人住得遠但間屋起碼夠大呀嘛
香港人連等收租嘅原居民都住到勁密

至於話香港細嘅人
你估真係要下下同北京上海比咩
佢地市郊好多人喺困住做奴隸咋

其他參考
香港vs利物浦+曼徹斯特+保頓

除咗倫敦嘅英國城市同香港比收哂皮
冇可比性

吳哥原來有2個港島咁大

細過深圳廣州

大而無當

人地無原居民、新移民、公務員係外籍等問題。

唔細 但七八成係山
人哋全部係平地

中肯

仲有不能自控嘅人口輸入

比起新加坡黎講
用地已經好fail

用香港同人個市比

禁未即係細囉, 人地先一個市

新加坡

所謂大灣區
完全係epic fail
分工混亂法制唔妥當

好大
如果香港冇山的話

你不如計埋個維港

其實香港唔細，無記錯紐約都同香港差唔多
當然香港水域都唔細

人地國家揀地方起大城市都係揀一大片平地，容易發展
喺啲新建嘅城市尤其顯著
好似美國城市啲街可以畫格仔咁起
唔使煩地勢問題

但係英國佔領香港嗰陣係冇諗過將香港發展成大都會
純粹係一個港口
啲英國佬就可以好似澳門葡人咁做吓土豪

係清末以後嘅歷史發展先令到香港越嚟越多人
要喺一個本來唔適合起大城市嘅地方建設一個大都會

你應該唔會搵到其他大城市
入面嘅主要區域係畀幾座大山隔開
要行山路或者隧道先去到

但係香港人口密度好高

正解。

香港咁撚多山
又唔炸尻左佢。

死要行山，行你老味咩

第一次聽日本人間屋大

咁撚多山
點炸

幅圖見到嗰個大地盤前身就係石礦場
炸咗50年先炸平畀你起樓
炸曬香港啲山要幾耐

人口密度?

拎平面地圖黎比較笑而不語
知唔知咩叫麥卡托投影扭曲？

有心炸。成個香港既山炸晒都得啦

係嘅係嘅
有心炸。成個地球既山炸晒都得啦

神戶？首爾都叫係

以國家嚟講 香港都真係幾細下

五你老母臭閪呀五

山水系城市比較

香港vs釜山

釜山人口：340萬

香港vs里約熱內盧

里約熱內盧人：632萬

香港喺山水系城市黎講係最繁華

香港唔細
但都要人口控制je

首爾係建於漢江兩岸成幾百平方公里嘅平地

至於神戶呢
如果你就咁睇神戶市就都似香港嘅
但唔好唔記得神戶多人住係因為佢喺大阪隔離

即係話神戶其實係大阪都會區嘅延伸
啲人因為大阪太多人先走去神戶

有數據/字唔用，要用圖咁比較法，弱智咩

細，係因為人多
唔係計尺寸

緯度唔差太遠就算啦

想知如果冇哂郊野區同山會點
係唔係大陸吹哂d塵落黎我地要食哂
同埋氣候影響會變成點

每日150個落黎唔細嘅都變細啦

Sim city 全平地mode

出幾個鐘街都撞到幾個識嘅你話細唔細
利申：唔係同區或附近地方

紐約全部平地，所以好多人都可以住house